【港女被遣返】遊台到咖啡店當一日女僕 涉做黑工被捕

台灣桃園近來興起日本女僕咖啡店，移民署桃園市專勤隊接獲民眾檢舉，指一名來自香港的譚姓女子以觀光名義遊台，卻以女僕裝扮從事代言活動，擔任一日女僕工作。專勤隊員暗中搜集證據，確認事實後，依規定重罰僱主，並將譚女強制遣送出境。
根據台灣移民署調查，這名綽號玲玲的譚姓女子，長相甜美，五官端正，多次以觀光名義遊台。這次入境不久後，譚女即前往高雄一間咖啡廳，從事女僕交流活動。至昨日，譚女到桃園中壢區一間咖啡店代言，她穿起女僕裝，上台即興表演，招攬生意，希望顧客給她支持與鼓勵。移民署人員暗中搜集證據，隨後表露身份，將譚女帶返移民署問話。
譚女供稱，她透過facebook認識台灣女僕同好，到當地後想與當地喜歡女僕文化的人士交流，並不清楚這樣會違反台灣的法例規定。
台灣移民署再次呼籲當地僱主，如未經申請許可，僱用或介紹港、澳居民在台灣工作，恐違反《香港澳門關係條例》、《香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》等相關規定。譚女從事與旅遊觀光不符的活動或工作，可被強制出境並管制入境，僱主及中間人除最高可被罰款75萬元（新台幣；約19萬港元）外，5年內再犯者還會觸犯刑責，可被判監。

港女 7 出國際

長相甜美

當工作簽證

個鼻咁撚樣你同我講長相甜美

咁都請 黑唔黑工wfc

西野七瀨都係咁上下

睇手踭就知幾正，仲有冇圖

原來台灣係會捉人, 大撚把民宿請人打工換宿, 我見過有香港人做, 我仲以為係無王管添

我都係而家至知

睇手踭都知

隔夜飯都嘔埋出來

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

個輪廓咁似中一中二遲發育嗰啲

俾同行報串？
之前香港都試過幾單 無人報邊會理

宣傳太盛

條女冇事啦，Facebook報咗平安，仲喺台灣玩緊

香港拉過台灣o靚模黎收錢影相
好似判左幾個禮拜

台灣今次唔告呢條女真係大量